★賀！mpf年內回報跌!人均輸近3萬元!!! 最差組別則為美股基金

今年環球股市跌跌不休，連累一眾「打工仔」強積金「輸大錢」。根據晨星(亞洲)截至本月20日數據顯示，今年香港整體強積金平均下跌8.97%，若按截至9月底強積金總淨資產值約8,583億元計算，不計入其後新供款，平均每名「打工仔」帳面虧蝕近3萬元。

回顧今年香港整體強積金表現，回報最理想的是1月份，平均上漲4.35%，可惜之後無以為繼，2月及3月分別下跌2.94%及1.31%。到10月份「股災月」再度急挫，當月整體強積金平均下跌5.63%。

雖然11月收復部分失地，惟12月再度下跌，截至本月20日為止，香港整體強積金平均下跌3.33%，平均每名「打工仔」帳面虧損10,096元，全年人均則輸逾2.7萬元。12月表現最差的強積金組別則為美股基金，下跌10.28%，其次是日本股票，跌7.64%，港股基金跌幅相對較溫和，12月僅下跌3.58%。

全年計，除美股基金之外，其餘股票基金均下挫超過一成。其中，亞洲股票(不包括日本)暴瀉18.02%，日本股票下挫16.57%，中國及大中華股票及歐洲股票均下跌超過15%，環球股票及香港股票則雙雙跌超13%。

強姦金

年中，仲好多Lihkg仔教人轉美股mpf

真正左右一把

bin c

全民老綜不是夢

Y U here?

真係睇住呢到個都吹美股就出左事

明明在時事台開

連仔要對付U

返工=白做

又話支爆買美股既

似

牙中post遲早bam

連仔 is watching U

廢西到

如果有mpf基金買反向就好
可惜無

定律 逢反必紅 所以黎緊大手入A股

老貓點睇我MPF勁蝕

老貓

why U always want四獸仆街？ evil

yes

evil

轉左債券
蝕少d

許士仁我屌你老母

十月左右由美股MPF轉返保守 避過一劫

同你一樣咁燈

個個月白送5%出去真係爽撚到

亡國英好似重倉美股

我正數

年頭由港股轉左大部分去保守，少量歐洲，今年輸少當贏

好彩11月轉走曬做保守

連登仔好鐘意貿易戰唔好比佢停

12月表現

我 1月中 100% 轉晒做保守。
認同今年真係輸少當贏。

連仔移的，本來不在此

老貓又輸
利申 mpf回報正數3成

講到明強姦金 大家都識叫
自己都唔管理下個mpf投資組合
貿易戰下仲要咁進取唔避下風頭 抵跌啦
美股走左10年牛市
都係10月先開始跌
食哂跌幅果班根本無野可以頼
唔通以為真係有人幫你打理咩
而家呢個環境輸少當贏

點解俾左管理費，仲要自己管理？

軍票match

輸~4%

咁筆錢係佢既定係你？
我唔認同只要比左管理費你就可以唔駛理
我唔係要係度討論mpf管理費既問題
只係個市比貿易戰影響得咁明顯既情況下
係咪應該識去review個組合黎減低影響先
我相信大把人根本無理過mpf由佢擺

其實同月供股票有乜分別？
佢喺咁跌，咁咪有一段時間低位入貨，等下個週期高位再轉保守..？

之前就係聽連登仔講 轉晒MPF去美股到

連仔準備bam U

老貓點睇美股千升？

升佢就潛水鳥

屌SAME

弱智都好信 就弱智中既弱智